\beginsong
\songname{Těšínská}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
[Ami]Kdybych se narodil [Dmi]před sto léty [F]v [E7]tomhle [Ami]městě,
u Larichů na zahradě [Dmi]trhal bych květy [F]{ } 
[E7]své ne[Ami]věstě. \newline
\endverse

\verse
Moje nevěsta by byla dcera ševcova
z domu Kamińskich odněkud ze Lvova,
kochał bym ja i pieśćił,
chyba lat dwieśćie.
\endverse

\verse
Bydleli bychom na Sachsenbergu
v domě u žida Kohna,
nejhezčí ze všech těšínských šperků
byla by ona.
\endverse

\verse
Mluvila by polsky a trochu česky,
pár slov německy a smála by se hezky,
jednou za sto let zázrak se koná,
zázrak se koná.

\endverse

\verse
Kdybych se narodil před sto lety,
byl bych vazačem knih,
u Prohazků dělal bych od pěti do pěti
a sedm zlatek za to bral bych.
\endverse

\verse
Měl bych krásnou ženu a tři děti,
zdraví bych měl a bylo by mi kolem třiceti,
celý dlouhý život před sebou,
celé krásné dvacáté století.
\endverse

\verse
Kdybych se narodil před sto lety
v jinačí době,
u Larischů na zahradě trhal bych květy,
má lásko Tobě.
\endverse

\newpage

\verse
Tramvaj by jezdila přes řeku nahoru,
slunce by zvedalo hraniční závoru
a z oken voněl by
sváteční oběd.
\endverse

\verse
Večer by zněla od Mojzese
melodie dávnověká,
bylo by léto tisíc devět set deset
za domem by tekla řeka.
\endverse

\verse
Vidím to jako dnes, šťastného sebe,
ženu a děti a těšínské nebe,
ještě že člověk nikdy neví,
co ho čeká.
\endverse
\endsong
















